兩青年被指將軍澳警署外非法集結受審 警長稱有人向警方射紅色鐳射光 辯方質疑不符片段

2019 年 8 月 11 日，網民發起深水埗遊行，警民衝突蔓延至各區，50 多人深夜包圍將軍澳警署至翌日凌晨，警方拘捕三人。其中兩名男子否認非法集結、阻差辦公及管有鐳射筆，今（4 日）在觀塘裁判受審。警長出庭供稱，案發當日人群前方有一名男子先以綠色鐳射光照向他及其他警員，其他人隨即仿效該男子，現場至少有 3 道綠色及 1 道紅色鐳射光，嚴重影響他們執行職務。惟被告代表律師指現場並沒有紅色鐳射光，質疑警長是在得知第三被告身上的鐳射筆為紅色，才稱當時見到紅色鐳射光線，又指錄影片段一目了然，警長則表示「完全不同意」。

辯方盤問時指出，兩人無法分辨現場市民是聚集人士抑或只是路人，也無法判斷現場雷射光束由誰發射，兩人均表示同意。

謝至禮的代表大律師指，陳德民當日凌晨 1 時 10 分於警署向偵緝警員匯報，須錄取證人口供，但他約 5 時才開始撰寫，期間謝至禮一直身處警署。辯方質疑陳從未見過有紅色鐳射光線，而是其後在警署有人告知他，謝的鐳射筆為紅色，才在口供中稱現場見到有紅色鐳射光線。陳德民「完全不同意」，亦不同意辯方所指觀看警員拍攝的現場片段便一目了然。

唔緊要啦
法官可以跟指引變魔法推斷被告有罪

魏衝向被告鎖上手銬宣佈拘捕，並從其身後花槽找到被告使用過的雷射筆。

是旦啦，今次屈唔到，咪下次再屈囉